.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Обезьяна (`Monkey <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=247>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary 3 pg. 172

Обезьяны сильно различаются размером, окраской и поведением.
Одни отличаются ярко-оранжевой шерстью, другие черной шерстью, резко контрастирующей с белым лицом.
Другие издают отчетливые звуки, например вой, который можно слышать в соседней деревне.
Другие борются за доминирование в постоянно меняющейся социальной иерархии.
Их размер и способность к лазанию позволяют им быстро избегать опасностей; в сочетании с тем, что они чуть умнее, чем следовало бы, это позволяет им затевать всевозможные проказы и, как правило, убегать, чтобы повторить это снова.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Обезьяны-воришки (Thieving Monkeys)

|treasure|

**Источник**: Bestiary 3 pg. 172

В густонаселенных районах вблизи джунглей замечены хитрые обезьяны, которые крали у людей вещи и использовали их в качестве выкупа за еду.
Но у них не всегда все идет по плану, так как жертва кражи часто боится приближаться к обезьяне, и есть шанс, что путешественник может встретить обезьяну, все еще хранящую незаконно нажитое после предыдущего ограбления.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst